---
title: "Bilan octobre 2022 ; ressources"
weight: 1
# bookFlatSection: false
# bookToc: true
# bookHidden: false
# bookCollapseSection: true
# bookComments: false
# bookSearchExclude: false
draft : true
bookHidden: true
---


## Ressources trouvées par Valérie Jacques

Les ressources ci-bas pourront servir d'inspiration pour le manuel:


<ul style="margin-bottom:0;">
<li><i><span lang="en-CA"><a href="https://can01.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fsolr.bccampus.ca%3A8001%2Fbcc%2Ffile%2Fd59a980d-dbaa-4d2f-b66c-9343b93a3086%2F1%2Falgorithms%2520and%2520data%2520structures.pdf&amp;data=05%7C01%7CMathieu.Bergeron%40cmontmorency.qc.ca%7C85b01c662a564aaf7f9f08da9d64a007%7Cffa995c710de4ec895db28ed0576455d%7C0%7C0%7C637995352744601823%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=scNJOAl0QGC4C569DDv59NAUaPCBPP1OmN7Lqmeg9VE%3D&amp;reserved=0" target="_blank" rel="noopener noreferrer" data-auth="Verified" originalsrc="http://solr.bccampus.ca:8001/bcc/file/d59a980d-dbaa-4d2f-b66c-9343b93a3086/1/algorithms%20and%20data%20structures.pdf" shash="CO2soQqeIA+qlKHe8MrKm3Ul74ocPIlVDxVCSjy48Xy9rOpKsLsbfN1yh8H9+ZLl+iloXProeXsZce23VTrNdBVSf2YO8izVz8hZS9sEgOMuqZc21tNAqkH1EicKF4sH79ofuFagvKUVb3FuFyCn8gjLiAls0sV0bNQ6zdc0Svs=" title="URL d'origine&nbsp;: http://solr.bccampus.ca:8001/bcc/file/d59a980d-dbaa-4d2f-b66c-9343b93a3086/1/algorithms%20and%20data%20structures.pdf. Cliquez ou appuyez si vous faites confiance à ce lien." data-linkindex="0">Algorithms and Data Structures With Application to Graphics and Geometry</a></span></i><span lang="en-CA"> (2011) de Jurg Nievergelt et Klaus Hinrichs ;&nbsp;</span></li><li><span style="color: rgb(5, 99, 193) !important; text-decoration: underline;"><a href="https://can01.safelinks.protection.outlook.com/?url=https%3A%2F%2Fen.wikibooks.org%2Fwiki%2FData_Structures&amp;data=05%7C01%7CMathieu.Bergeron%40cmontmorency.qc.ca%7C85b01c662a564aaf7f9f08da9d64a007%7Cffa995c710de4ec895db28ed0576455d%7C0%7C0%7C637995352744601823%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=ipkBjxAj4pumhsLflCw7WT0TUyg00QJODtbW3IGQ7tw%3D&amp;reserved=0" target="_blank" rel="noopener noreferrer" data-auth="Verified" originalsrc="https://en.wikibooks.org/wiki/Data_Structures" shash="TdXvK1qvh3fG/Tgg4JTNW0zVD5JUUpGoFNiI1/Rg6wfiLs1YXo2kEVv9wFbHUPnHFReruiUIEONNEMP3M2E73r6f4/8X3CWhs1s6Mn5U+W58tlvpZOmVg6KpjmGW0lTUbyojv0pf28p0MSfLLUPiNhkoaSYgIxyRGYGh/eM5Wn8=" title="URL d'origine&nbsp;: https://en.wikibooks.org/wiki/Data_Structures. Cliquez ou appuyez si vous faites confiance à ce lien." data-linkindex="1"><span lang="en-CA">Data Structures : {fundamental tools}</span></a></span><span lang="en-CA"> (revisé en 2020) de Alfred V. Aho, Jeffrey D. Ullman et al. [Wikibooks] ;&nbsp;</span></li><li><span lang="en-CA"><a href="https://can01.safelinks.protection.outlook.com/?url=https%3A%2F%2Fopen.umn.edu%2Fopentextbooks%2Ftextbooks%2Fintroduction-to-programming-using-java-seventh-edition&amp;data=05%7C01%7CMathieu.Bergeron%40cmontmorency.qc.ca%7C85b01c662a564aaf7f9f08da9d64a007%7Cffa995c710de4ec895db28ed0576455d%7C0%7C0%7C637995352744758048%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=zEhEsRJDmYR66fwnrN9g3VFHUqhSbEZ9IsBbxMfa8xc%3D&amp;reserved=0" target="_blank" rel="noopener noreferrer" data-auth="Verified" originalsrc="https://open.umn.edu/opentextbooks/textbooks/introduction-to-programming-using-java-seventh-edition" shash="f+5uiI2yRDUq3jK9P/W2Rh23/uzlYPTzeuhTZ4jo+8wup/Lm9ptUBqu1PXIcZewSp2NNLx/Pu6ZxsN7aQVvbm2KqXzEkPHzmI4PxBeXvTwgiZ+8YZk8mjVxotpk5FBoP7Zi1viM3ylu9jGew6/H3bffnLKS7Ne0DiMm4fYrsUdE=" title="URL d'origine&nbsp;: https://open.umn.edu/opentextbooks/textbooks/introduction-to-programming-using-java-seventh-edition. Cliquez ou appuyez si vous faites confiance à ce lien." data-linkindex="2">Introduction to Programming Using Java</a> (8 éd., 2022) de David J. Eck ;&nbsp;</span></li><li><span lang="en-CA"><a href="https://can01.safelinks.protection.outlook.com/?url=https%3A%2F%2Fopen.umn.edu%2Fopentextbooks%2Ftextbooks%2Fjava-java-java-object-oriented-problem-solving&amp;data=05%7C01%7CMathieu.Bergeron%40cmontmorency.qc.ca%7C85b01c662a564aaf7f9f08da9d64a007%7Cffa995c710de4ec895db28ed0576455d%7C0%7C0%7C637995352744758048%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=8wLqQIYjgwOSVeCvucggAtDcmo9zZfv%2FMereRHi1vrU%3D&amp;reserved=0" target="_blank" rel="noopener noreferrer" data-auth="Verified" originalsrc="https://open.umn.edu/opentextbooks/textbooks/java-java-java-object-oriented-problem-solving" shash="DwQiGp0UlYH6DKoMtY74XO7Om1c9l43Mhn64NqlDBYknK4veTyZVXdZrJYIBG3bjBzO2CAyyAFkxuJALFQLVD2Qpt27Pg6WVFH8ddafwj1ybCc31ap43Ig5PUdjTdHPp6Ri+3eAb++A69G+QCuhLuEPaCzNwAiTOu6AIbRoyw18=" title="URL d'origine&nbsp;: https://open.umn.edu/opentextbooks/textbooks/java-java-java-object-oriented-problem-solving. Cliquez ou appuyez si vous faites confiance à ce lien." data-linkindex="3">Java, Java, Java : Object-Oriented Problem Solving</a> (2017) de Ralph Morelli et Ralph Walde ;&nbsp;</span></li><li><span lang="en-CA"><a href="https://can01.safelinks.protection.outlook.com/?url=https%3A%2F%2Fpress.rebus.community%2Fprogrammingfundamentals%2F&amp;data=05%7C01%7CMathieu.Bergeron%40cmontmorency.qc.ca%7C85b01c662a564aaf7f9f08da9d64a007%7Cffa995c710de4ec895db28ed0576455d%7C0%7C0%7C637995352744758048%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=EbPUM46VNuP4OvH6ldRksidhS0eikp5B8yVJY6jdI5o%3D&amp;reserved=0" target="_blank" rel="noopener noreferrer" data-auth="Verified" originalsrc="https://press.rebus.community/programmingfundamentals/" shash="px8HH01rPnPgQfgUrxTv5b9rqKMq8TT6xt0FbrorjJAYMa/js8Tj/bD90fcmvs3X65IXQ0x0RuTRgeJn5tjfrHrDiYfwQyi69fVXu2AA+riiy0LeoiVIoLtrxBvdh0JzabMKddUjbVbtLt7zsKJSn4d31VKX05zyatF+/MUDqas=" title="URL d'origine&nbsp;: https://press.rebus.community/programmingfundamentals/. Cliquez ou appuyez si vous faites confiance à ce lien." data-linkindex="4">Programming Fundamentals : A Modular Structured Approach</a> (2<sup>e</sup> éd., 2018) de Kenneth Leroy Busbee et Dave Braunschweig ;&nbsp;</span></li><li><span lang="en-CA"><a href="https://can01.safelinks.protection.outlook.com/?url=https%3A%2F%2Fopen.umn.edu%2Fopentextbooks%2Ftextbooks%2Fthink-java-how-to-think-like-a-computer-scientist&amp;data=05%7C01%7CMathieu.Bergeron%40cmontmorency.qc.ca%7C85b01c662a564aaf7f9f08da9d64a007%7Cffa995c710de4ec895db28ed0576455d%7C0%7C0%7C637995352744758048%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=7OdUgQPkQ3j4T3RPtG8RQavvXR40ghRtp%2BFeZnFaCjY%3D&amp;reserved=0" target="_blank" rel="noopener noreferrer" data-auth="Verified" originalsrc="https://open.umn.edu/opentextbooks/textbooks/think-java-how-to-think-like-a-computer-scientist" shash="rjcLSj4kSbAsWHKciCW5iIOFX6DhPebZYt7alUUUZ0W3oIO3EkJJO3WmuHdsQ1PK4R3/jITCGZyAsD51Exona+31uuEe3mVfGkp+7RjUJgbFZk98jdHjbt/E48JaVNMsEMAOlEmC3p4wQEeKtzuHsU34Vn9KSjQz3F3Fj+tEATc=" title="URL d'origine&nbsp;: https://open.umn.edu/opentextbooks/textbooks/think-java-how-to-think-like-a-computer-scientist. Cliquez ou appuyez si vous faites confiance à ce lien." data-linkindex="5">Think Java : How to Think Like a Computer Scientist</a> (2<sup>e</sup> éd., 2020) de Chris Mayfield et Allen Downey.&nbsp;</span></li></ul>


Pour l'instant, il n'est pas prévu de traduire des sections des ressources ci-haut dans le but des intégrer au présent manuel.
